\documentclass[11pt]{beamer}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{lmodern}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage[superscript]{cite}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{natbib}
\decimalpoint
\usetheme{Copenhagen}
\useinnertheme{circles}
\usefonttheme{professionalfonts}
\graphicspath{{imgs/}}

\definecolor{azul}{RGB}{40,50,70}
\definecolor{gris}{RGB}{70,70,90}
\setbeamercolor*{palette primary}{bg=azul, fg=white}
\setbeamercolor*{palette secondary}{bg=gris}
\setbeamertemplate{headline} % Descomentar para mostrar secciones y subsecciones
{
}
\setbeamertemplate{footline}
{%
  \leavevmode%
  \hbox{%
  \begin{beamercolorbox}[wd=.333333\paperwidth,ht=2.5ex,dp=1ex,center]{author in head/foot}%
    \usebeamerfont{author in head/foot}\insertshortauthor~(\insertshortinstitute)
  \end{beamercolorbox}%
  \begin{beamercolorbox}[wd=.333333\paperwidth,ht=2.5ex,dp=1ex,center]{title in head/foot}%
    \usebeamerfont{title in head/foot}\insertshorttitle
  \end{beamercolorbox}%
  \begin{beamercolorbox}[wd=.333333\paperwidth,ht=2.5ex,dp=1ex,right]{author in head/foot}%
    \hfill\usebeamercolor[fg]{page number in head/foot}\usebeamerfont{page number in head/foot}\insertshortdate\hfill\usebeamertemplate{page number in head/foot}\hspace*{2ex}
  \end{beamercolorbox}%
  }%
  \vskip0pt%
}
\setbeamertemplate{page number in head/foot}[totalframenumber]
\setbeamertemplate{navigation symbols}{}
\setbeamerfont{footnote}{size=\tiny}
\renewcommand\footnoterule{}
\newcommand\blfootnote[1]{%
  \begingroup
  \renewcommand\thefootnote{}\footnote{#1}%
  \addtocounter{footnote}{-1}%
  \endgroup
}
%\setbeamercovered{transparent}
%\includeonlyframes{a} % Para compilar solo en la que se está trabajando

\begin{document}
\author[Juan C. Arboleda Rivera]{Juan Camilo Arboleda Rivera}
\title{Biotecnología}
\subtitle{Curso de Biología Celular y Genética}
\titlegraphic{\includegraphics[width=2cm]{udea}}
\institute[U. de A.]{Instituto de Biología\\
  Facultad de Ciencias Exactas y Naturales\\
  Universidad de Antioquia\\
  juan.arboleda2@udea.edu.co}
\date{v: \today}
%\subject{}

\AtBeginSection[]
{
  \begin{frame}
    \frametitle{Contenidos}
    \tableofcontents[currentsection, hideallsubsections]
  \end{frame}
}

\begin{frame}[plain]
  \maketitle
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Contenidos}
\tableofcontents[hideallsubsections]
\end{frame}

\section{Ingeniería genética en la naturaleza}

\begin{frame}
%[label=actual]
{Conjugación bacteriana}{}
 \centering
	\includegraphics[width=.8\linewidth]{conjugación}
\end{frame}

\begin{frame}
%[label=actual]
{Transformación bacteriana}{}
 \centering
	\includegraphics[height=.8\textheight]{transformación}
\end{frame}

\begin{frame}
[label=atual]
{Los virus pueden transportar ADN}{VIH}
 \centering
	\includegraphics[width=\linewidth]{integración-vih}
\end{frame}

\section{ADN recombinante}

\begin{frame}
[label=actual]
{Enzimas de restricción}{}
 \centering
	\includegraphics[height=.8\textheight]{HindIII}
\end{frame}

\begin{frame}
[label=actual]
{Enzimas de restricción}{}
 \centerline{\includegraphics[width=1.16\linewidth]{enzimas-de-restricción}}
\end{frame}

\begin{frame}
[label=actual]
{Ligasa}{}
 \centering
	\includegraphics[width=\linewidth]{ligasa}
\end{frame}

\begin{frame}
[label=actual]
{ADN recombinante}{}
 \centering
	\includegraphics[height=.8\textheight]{adn-recombinante}
\end{frame}

\begin{frame}
[label=actual]
{Usos de la tecnología del ADN recombinante}{}
 \centering
	\begin{itemize}[<+->]
  \setlength\itemsep{1.5em}
  \item Producción de proteínas para tratamiento médico:
  \begin{itemize}
   \item Insulina
   \item Factores de coagulación
   \item Proteína morfogenética del hueso
  \end{itemize}
  \item Producción de vacunas
  \item Producción de proteínas para investigación (e.g., GFP)
 \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
%[label=a]
{ADN recombinante en la agricultura}{}
 \centering
 \includegraphics[width=.9\linewidth]{agrobacterium-tumefaciens}
 Tumores producidos por la bacteria \textit{Agrobacterium tumefaciens}
\end{frame}

\begin{frame}
%[label=a]
{ADN recombinante en la agricultura}{}
 \centering
	\includegraphics[width=\linewidth]{agrobacterium}
\end{frame}

\begin{frame}
%[label=a]
{Organismos modificados genéticamente}{Algodón \textit{Bt} (\textit{Bacillus
  thuringiensis})}
 \centering
  \includegraphics[width=\linewidth]{algodón}
  Algodón normal (izquierda) y algodón \textit{Bt} (derecha)
\end{frame}

\section{Reacción en cadena de la polimerasa (PCR)}

\begin{frame}
[label=actual]
{Reacción en Cadena de la Polimerasa (PCR)}{}
 \centerline{\includegraphics[width=1.15\linewidth]{PCR}}
 \blfootnote{\url{https://www.genome.gov/es/genetics-glossary/Reaccion-en-cadena-de-la-polimerasa}}
\end{frame}

\begin{frame}
[label=actual]
{PCR}{}
 \centering
 \includegraphics[width=\linewidth]{PCR-temperatura}
\end{frame}

\begin{frame}
[label=actual]
{\href{https://youtu.be/g-dNJdOvBM4}{\color{cyan} PCR}}{}
 \centering
	\includegraphics[width=\linewidth]{termociclador}
\end{frame}

\begin{frame}
[label=actual]
{Electroforesis en gel de Agarosa}{}
 \centering
 \includegraphics[width=.8\linewidth]{electroforesis}
\end{frame}

\begin{frame}
%[label=a]
{Electroforesis en gel de Agarosa}{}
 \centering
 \includegraphics[width=\linewidth]{gel}
\end{frame}

\begin{frame}
 [label=a]
 {}{}
 \centering
 \includegraphics[width=\linewidth]{pcr-meme}
\end{frame}

\section{ADN en las ciencias forenses}

\begin{frame}{Repeticiones cortas en tándem}{}
 \centering
 \includegraphics[width=.7\linewidth]{32-2-vntrs}%\\ \vspace{2em}
 \begin{columns}
  \column{.5\linewidth}
  \includegraphics[width=\linewidth]{32-1-vntrs}
  \column{.5\linewidth}
  \includegraphics[width=\linewidth]{32-tandem}
 \end{columns}
\end{frame}

\begin{frame}
[label=b]
{Amplificación por PCR de repeticiones en tándem}{}
 \centering
	\includegraphics[width=\linewidth]{strs}
\end{frame}

\begin{frame}
%[label=a]
{Uso de las repeticiones en tándem en pruebas forenses}{}
 \centering
 \only<1>{{\Large Electroforesis en capilar\\ \vspace{2em}}
  \includegraphics[width=\linewidth]{electroforesis-capilar}}
 \only<2>{\includegraphics[width=.95\linewidth]{prueba-paternidad}}
\end{frame}

\begin{frame}
%[label=a]
{}{}
 \centering
	\includegraphics[width=.7\linewidth]{identigen}
\end{frame}

\section{Biotecnología en el ser Humano}

\begin{frame}
%[label=a]
{Bebés de tres padres}{}
 \centerline{\includegraphics[width=1.15\linewidth]{bebes-tres-padres}}
\end{frame}

\begin{frame}
%[label=a]
{Edición genética en humanos}{}
 \centering
	\includegraphics[width=\linewidth]{He-Jiankui}
 He Jiankui
\end{frame}

\begin{frame}
%[label=a]
{Edición genética en humanos}{}
 \centerline{\includegraphics[width=1.16\linewidth]{vih}}
\end{frame}

%\appendix
%\begin{frame}[plain]
%	\frametitle{Bibliografía}
%	{\footnotesize
%	\bibliographystyle{unsrt}
%	\bibliography{refs.bib}
%	}
%\end{frame}
\end{document}
